要推导出这个表达式，我们可以使用链式法则和二阶导数的定义。首先，我们将链式法则应用于分子的两项：

\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{d}{dx}\left(\frac{dy}{dt}\right) \cdot \frac{dt}{dx}

根据链式法则，我们可以将上述式子展开为：

\frac{d^2y}{dx^2} = \left(\frac{d}{dt}\left(\frac{dy}{dt}\right) \cdot \frac{dt}{dx}\right) \cdot \frac{dt}{dx} 

接下来，我们将第一项 \frac{d}{dt}\left(\frac{dy}{dt}\right) \cdot \frac{dt}{dx} 展开为：

\frac{d}{dt}\left(\frac{dy}{dt}\right) \cdot \frac{dt}{dx} = \frac{d^2y}{dt^2} \cdot \frac{dt}{dx}

最后，我们将上述结果代入最初的表达式中，得到：

\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{\frac{d^2y}{dt^2} \cdot \frac{dt}{dx}}{\frac{dx}{dt}}

为了进一步简化表达式，我们注意到 \frac{dt}{dx} 是 \frac{dx}{dt} 的倒数，即 \frac{dt}{dx} = \left(\frac{dx}{dt}\right)^{-1}。将其代入上式，得到：

\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{\frac{d^2y}{dt^2} \cdot \frac{dt}{dx}}{\left(\frac{dx}{dt}\right)^{-1}}

然后，我们可以将分子中的两项调换位置，并将分母的倒数变为分子：

\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{\frac{d^2y}{dt^2} \cdot \frac{dx}{dt}}{\left(\frac{dx}{dt}\right)^3}

最终，我们得到了所需的推导结果：

\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{\frac{d^2y}{dt^2} \cdot \frac{dx}{dt}}{\left(\frac{dx}{dt}\right)^3}